\section{Przegląd dostępnych rozwiązań}

Unikanie kolizji przez bezzałogowe statki powietrzne jest tematem rozwijanym zarówno przez instytucje naukowe jak i komercyjne firmy.
W pierwszej kolejności należy wymienić wiodący chiński koncern \emph{DJI}, w którego ofercie można znaleźć kilka modeli które automatycznie zapobiegają zderzeniom z przeszkodami.
Przykładem może być \emph{DJI Mavic Pro} o masie 743g który łączy dane z dwóch kamer pasma widzialnego, sonarów ultradźwiękowych oraz innych czujników aby możliwy był lot w pomieszczeniach a także zwiększona stabilność w locie\cite{Mavic-Pro}.
Szczegóły rozwiązania pozostają tajemnicą producenta.

Wśród artykułów naukowych dostępne są liczne rozwiązania dotyczące unikania przeszkód \cite{Multi-Sensor}, z których część obejmuje też unikanie innych użytkowników przestrzeni powietrznej \cite{Distributed-Avoid}.

Najlepszym rozwiązaniem do porównania z opisywanym w tej pracy jest system opisany w \cite{Indian-Satellite} wykorzystujący IRNSS\footnote{\label{IRNSS}Indian Regional Navigation Satellite System}.
Podobieństwo wynika z faktu że autorzy także nie mieli za zadanie określać pozycji przeszkód za pomocą czujników, a jedynie stworzyć odpowiedni algorytm unikania kolizji.
Położenie tego oraz innych BSP było znane dzięki wykorzystaniu GNSS, natomiast informacje między nimi przekazywano wykorzystując transpondery ADS-B\footnote{\label{ADSB}Automatic Dependent Surveillance—Broadcast}.
Do znalezienia trasy pomiędzy nieruchomymi przeszkodami wykorzystano algorytm Dijkstry, natomiast wyminięcie ruchomego celu zrealizowano przez zastosowanie odwrotnej nawigacji proporcjonalnej zaproponowanej w \cite{Inverse-PN}.
Dużą zaletą tego rozwiązania jest możliwość zastosowania go do samolotów.

W trakcie pracy nad systemem wykorzystującym metodę sztucznych pól, punktem odniesienia były rozwiązania innych zespołów biorących udział w zawodach \emph{Droniada} oraz propozycja innego członka zespołu Melavio \cite{Tobiasz-Astar} wykorzystująca algorytm \emph{A*}.
Wspólną wadą pozostałych rozwiązań przygotowywanych do zawodów było eksplicytne przełączanie sterowania pomiędzy normalnym lotem a unikaniem przeszkody.
Mimo że wielowirnikowe BSP mogą wykonywać lot po trasie krzywej łamanej, to całkowite zatrzymanie i rozpędzanie na końcu każdego odcinka drogi nie jest optymalnym wykorzystaniem dostępnej przestrzeni ani zespołu napędowego.
